<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Заметки на IT темы</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Заметки на IT темы</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <copyright>Copyright (c) 2018, all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2018 22:07:04 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nodejs. Вспомнить всё. Основы.</title>
      <link>/posts/nodejs-remember/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 22:07:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/nodejs-remember/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://nodejs.org/static/images/logos/nodejs-new-pantone-black.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Node или Node.js — программная платформа, основанная на движке V8 (транслирующем JavaScript в машинный код), превращающая JavaScript из узкоспециализированного языка в язык общего назначения. Решил посмотреть несколько курсов по Node.js, вспомнить основные моменты, которые зачастую забываются&amp;hellip;в основном потому, что не очень часто, если не сказать редко, используются. Речь пойдет не только о самой &amp;ldquo;ноде&amp;rdquo;, но и об окружении и сопутствующих библиотеках.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elixir. Основные типы и операторы.</title>
      <link>/posts/elixir_basic_types_operators/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 22:24:44 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elixir_basic_types_operators/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ih1.redbubble.net/image.528565824.6164/flat,800x800,070,f.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elixir - это функциональный, распределённый язык программирования общего назначения, который работает на виртуальной машине Erlang (BEAM). Построен поверх Erlang, что обеспечивает распределённость, отказоустойчивость, исполнение в режиме мягкого реального времени, метапрограммирование с макросами и полиморфизмом, реализованным через протоколы. Использует Erlang/OTP для работы с деревьями процессов. Я планирую создать цикл заметок по Elixir&amp;rsquo;у, которые будут являть собой выдержки из различных статей и официальной документации, переведенные на русский язык. Начнем с основых типов и операторов.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Программист-фанатик</title>
      <link>/posts/passionate_programmer/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:18:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/passionate_programmer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1023533173.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наткнулся на довольно интересную книгу, которая сама по себе является неплохим мотиватором к занятиям программированием, самосовершенствованием, карьерой. Читается на одном дыхании, стоит затраченного времени, повышает настроение, увеличивает количество различных идей по поводу разработки ПО и не только. Такие книги однозначно нужны, рекомендую всем причастным к миру разработки ПО. Приведу основные мысли, которые мне показались наиболее интересными и полезными:
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экстремальное программирование. Разработка через тестирование.</title>
      <link>/posts/tdd_xp/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 21:49:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/tdd_xp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Экстремальное программирование. Разработка через тестирование.&#34; class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1018707026.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прочитал полезную книгу Кента Бека &amp;quot;Экстремальное программирование. Разработка через тестирование&amp;quot;. Уже давно хотел заняться детальным изучением вопросов связанных с&amp;nbsp;тестированием&amp;nbsp;ПО.&amp;nbsp;И вот, наконец, нашел время на прочтение данной книги. Что удивительного по поводу полезности -&amp;nbsp;действительно полезной (по крайней мере для меня), оказалась только третья (последняя) часть книги. Первая&amp;nbsp;часть описывает пример разработки небольшого проекта&amp;nbsp;связанного с конвертацией валют, вторая - создание своего тестового фреймворка на python&amp;#39;e, похожего на модуль unittest. Однако, именно в третьей части находится всё самое &amp;quot;вкусное&amp;quot;, что я хотел бы резюмировать в этой заметке.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джедайские техники</title>
      <link>/posts/jedi_techs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 20:04:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/jedi_techs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1018315545.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прочитал интерсную книженцию - Максим Дорофеев, &amp;ldquo;Джедайские техники. Как воспитать свою обезьяну, опустошить инбокс и сберечь мыслетопливо&amp;rdquo;. Читается очень легко, страницы переворачиваются быстро, наверно, из-за того, что на страницах слишком большие поля, но это уже придирки. Автор собрал информацию из разных популярных источников, пропустил через свой опыт и выдал некое резюме по принципам и техникам управления собой и своей жизнью. Книга показалась не только интересной, но и полезной, поэтому решил основные, значимые для меня моменты записать здесь.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В работу с головой</title>
      <link>/posts/work_hard/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 19:48:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/work_hard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1016798069.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько месяцев назад прочитал прекрасную книгу Кэла Ньюпорта &amp;ldquo;В работу с головой. Паттерны успеха от IT-специалиста&amp;rdquo;. Под капотом истории знаменитых людей, в основном it-шников, которые умеют послать весь мир на какое-то время подальше и с головой уйти в работу. На основе их опыта автор сформулировал несколько нехитрых (или хитрых?) правил, которые может соблюдать практически любой человек  при должном усердии. Книга читается на одном дыхании. В принципе, можно смело рекомендовать всем интересующимся темой эффективной работы.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как успевать жить и работать</title>
      <link>/posts/live_and_work/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:22:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/live_and_work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1005803121.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно на работе посоветовали книгу Глеба Архангельского &amp;ldquo;Тайм-драйв. Как успевать жить и работать&amp;rdquo;. Я подумал - почему бы и нет, нужно читнуть, прекратить вот эту вот всю прокрастинацию, ну и вообще&amp;hellip;получить level up в управлении своей жизнью. Прекратить грибовать и начать жить. Здесь я постараюсь описать все главные моменты из книги, которые показались достойными внимания, некую краткую выжимку из глав. Благо в конце каждой главы выделяются главные мысли. Очень нравится такой стиль. Автор, вместо того, чтобы заставлять тебя искать по всей главе вот эти вот моменты, помогает резюмировать всё самое интересное.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>