<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Заметки на IT темы</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Заметки на IT темы</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-Ru</language>
    <copyright>Copyright (c) 2018, all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 20:04:26 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Джедайские техники</title>
      <link>/posts/jedi_techs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 20:04:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/jedi_techs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1018315545.jpg&#34;&gt;
Прочитал интерсную книженцию - Максим Дорофеев, &amp;ldquo;Джедайские техники. Как воспитать свою обезьяну, опустошить инбокс и сберечь мыслетопливо&amp;rdquo;. Читается очень легко, страницы переворачиваются быстро, наверно, из-за того, что на страницах слишком большие поля, но это уже придирки. Автор собрал информацию из разных популярных источников, пропустил через свой опыт и выдал некое резюме по принципам и техникам управления собой и своей жизнью. Книга показалась не только интересной, но и полезной, поэтому решил основные, значимые для меня моменты записать здесь.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В работу с головой</title>
      <link>/posts/work_hard/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 19:48:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/work_hard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1016798069.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько месяцев назад прочитал прекрасную книгу Кэла Ньюпорта &amp;ldquo;В работу с головой. Паттерны успеха от IT-специалиста&amp;rdquo;. Под капотом истории знаменитых людей, в основном it-шников, которые умеют послать весь мир на какое-то время подальше и с головой уйти в работу. На основе их опыта автор сформулировал несколько нехитрых (или хитрых?) правил, которые может соблюдать практически любой человек  при должном усердии. Книга читается на одном дыхании. В принципе, можно смело рекомендовать всем интересующимся темой эффективной работы.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как успевать жить и работать</title>
      <link>/posts/live_and_work/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 17:22:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/live_and_work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;blog-pic&#34; src=&#34;https://ozon-st.cdn.ngenix.net/multimedia/1005803121.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно на работе посоветовали книгу Глеба Архангельского &amp;ldquo;Тайм-драйв. Как успевать жить и работать&amp;rdquo;. Я подумал - почему бы и нет, нужно читнуть, прекратить вот эту вот всю прокрастинацию, ну и вообще&amp;hellip;получить level up в управлении своей жизнью. Прекратить грибовать и начать жить. Здесь я постараюсь описать все главные моменты из книги, которые показались достойными внимания, некую краткую выжимку из глав. Благо в конце каждой главы выделяются главные мысли. Очень нравится такой стиль. Автор, вместо того, чтобы заставлять тебя искать по всей главе вот эти вот моменты, помогает резюмировать всё самое интересное.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>